Title: How to run in summer
Date: 2018-08-07
Category: method
Tags: run, method
Author: Paopei
Summary: 夏日跑步，聽起來就過於瘋狂，但想的都比實際上難，因此想就衣物裝備、時間、地點、飲食四大面向來跟大家分享！

# 看看別人的夏日跑步之瘋了不成的訓練心法
有人說，真正的跑者不會因夏日的高溫而停下腳步的。

但是，事實證明，我不是真正的跑者(偽跑者是我)  
因為我夏天的運動訓練呈現半頹廢狀態哈哈哈，  
台灣真的是太熱了，光是沒運動就狂流汗了，  
那運動下去不就ㄏㄏ直接撲地比較快  

由於本身對於夏日運動的需求降低到只剩下室內項目，  
例如偶爾上一下健身房、打羽毛球、肌力訓練課程，  
個人滿好奇其他人會怎麼樣訓練的，  
我哥曾經說過，只要撐過台灣夏日，那冬日的你根本銅鐵身阿！  
特別是趁著別人(我)偷懶時，在夏日戶外秘密鍛鍊好一陣子，秋日跑季開始後  
根本是：如魚得水、水到渠成、成績斐然、然後上凸台*啦！  
* *凸台：得名次的意思，取頒獎台的外型為名。*

以下將針對衣物裝備、時間、地點、飲食四大項目來作分享！  
看完資料後，也讓我有所斬獲不少阿！  

***
## 夏日的絕佳跑步衣物裝備？  

我總結了各篇文章與個人經驗，衣服有四大要點：  
**最少量、最輕便、最排汗、最遮蔽👕**  

你絕對不會想要在跑步時帶著已經吸飽超多汗水的沉重衣物對吧，  
這時候速乾材質的衣物就顯得格外誘人，  
除了保持皮膚乾爽之外，也可避免衣服黏在身上摩擦皮膚的不舒服感！  

夏日跑步，除非是跑晚上，  
不然常常會有需要與太陽硬碰硬直視他的時候，  
在睜不開眼睛與不要被東西絆倒，  
而帽子👒和太陽眼鏡👓是你對抗夏日烈陽的好夥伴，  
其實，平常時候，每個人其實都需要這樣的裝備阿。  

而在防曬的部分，  
我本身是懶惰鬼，而且討厭防曬乳黏膩感覺(也許大家可以推薦牌子給我？  
夏日跑步，根本與防曬乳是絕緣體。  
但是，不免俗的，其實防曬乳很重要嗚嗚嗚  
長時間在戶外曝曬烈日是會讓皮膚受傷的，而且會長黑班(我已經長了Q  

另外，分享一下一件有趣事情，  
在找資料的時候，輸入"夏日跑步"關鍵字，  
第一名的搜尋結果就是：夏日跑步防曬小物大公開，一起成為白皙運動女孩！  
就知道大家對於防曬的需求有多大！！！！  

總結來說，  
我夏日裝備一律是：**運動內衣+運動吊嘎+超短跑褲+中空帽**  

在此不得不提一下中空帽的好處(大力推廣)  
1. 馬尾高度可以隨時調整  
2. 頭皮流汗後不會整個悶在帽子裡，但也有壞處就是可能會曬得很燙  
3. 因為有馬尾在那裡，所以風再大都不會吹走  

最後的溫馨小叮嚀：  
**跑步後要記得及時更換衣物哦，不要因為夏日高溫就忽略可能著涼的風險**   

## 夏日的絕佳跑步時間？

跑步很容易受到氣溫與濕度影響，  
好的我一提出台灣又濕又熱，黏膩代表，大家都瞬間懂了。  

1. 早上5-7點 (晨跑)  
夭壽，為什麼要這麼早！！  
涼爽：這時段外面相較涼爽，太陽快出來前是地表溫度最低的時候哦  
體力充沛：在體能的活力上是處於一個較佳狀態  

2. 晚上8-10點 (夜跑)  
剛好吃完飯後，過一兩個鐘頭  
涼爽：天氣正好轉涼一點，且地面餘熱不再這麼高。  
幫助消化：促成腸胃蠕動，飯後好消化~  

有趣的是，最近讀到一篇[文章](https://running.biji.co/index.php?q=news&act=info&id=99313&subtitle=%E4%BD%95%E6%99%82%E5%A4%96%E5%87%BA%E8%B7%91%E6%AD%A5%E6%9C%80%E7%A7%91%E5%AD%B8%EF%BC%9F%E9%86%AB%E5%B8%AB%E6%97%A9%E4%B8%8A%E5%92%8C%E6%99%9A%E4%B8%8A%E9%83%BD%E4%B8%8D%E6%8E%A8&utm_source=facebook&utm_medium=post)，就講了這不是最科學的時間  
why not早上？  
* 早上人體很多機制可能還未能從睡眠中喚醒過來，不適合激烈運動~  
* 早上運動通常為空腹，對胃不好，而且血糖可能會較低~  
* 植物晚上會釋放出二氧化碳，早上時濃度還是很高，空氣含氧量較低~  

But早上的好處是？  
減脂減肥效果驚人！  
由於體內的糖在睡了一覺已消耗差不多了，這時跑步就有助於快速燃燒脂肪  
相較晚上運動還來得有燃脂效果哦(好誘人哦這點)  

## 夏日的絕佳跑步地點？

**陰影處、陰影處、陰影處！！！**

絕對不要跟炙熱太陽硬碰硬阿，我們絕對會輸的。  
不管是溫度如何，太陽絕對會吃掉我們體內的水分，  
所以會建議**跑在樹林的陰影處、或是直接選擇多雲、雨天時跑**，  
滿神奇的對吧，其實很多人都寧願是下雨也不要天氣晴朗哦~  

順帶一提，在雨中跑步還要注意不少事情呢。  
光是臉上不知道是汗水淚水還是雨水就夠暈頭轉向了  
還要特別小心濕滑的路面和泥濘地，一定要穿防滑性、抓地力夠的跑鞋，  
並且注意落地時的腳步與步伐(但也許這可能也是另一種訓練方式呢)  
最後就是小心別踩進大水坑裡：啪啦~啪啦~讓人瞬間都醒了！！  

同時間在此加碼兩招，取自[夏日正確跑步方法](https://sports.fanpiece.com/iranshao/%E7%B6%93%E9%A9%97-%E9%80%99%E6%89%8D%E6%98%AF%E5%A4%8F%E6%97%A5%E8%B7%91%E6%AD%A5%E7%9A%84%E6%AD%A3%E7%A2%BA%E6%89%93%E9%96%8B%E6%96%B9%E5%BC%8F-c1233984.html)這文章  

1. **山中慢跑**  
其實在山裡面跑不等於越野跑，還是可以選擇緩坡或山中公路，  
不過我不清楚台灣哪裡有這種非常厲害的山林道路可以跑(汗顏)  

因為山裡的溫度絕對會比其他地方還要低，而且林蔭多，  
而有些山裡還會有溪流泉水，山林到處都是你的補給站~  

2. **水中跑步**   
消暑之最佳方式就是去游泳，冰涼一夏啦！  
在訓練心肺功能的時候，還可以不流汗，~~不，你游在大家的汗水裡~~  
不過，也許大家可以嘗試在水中跑步這件事情，  
水中阻力很大，很像有人一直在擋著你不讓你過去但你偏要過去哇哩，  
需要消耗的力氣與熱量就比一般時候還要大。  

另外，文章中提到，  
可以透過步頻與步幅來控制在水中跑步時的運動強度  
而水中跑步的速度，取決於步頻的快慢，  
還可以作間歇運動哦讚讚讚(好的我放棄，我回去游很慢的蛙式好了)  

## 夏日的絕佳跑步飲食？

**其實這是夏日最重要的事：及時補充水份！**  

保持水分充足是夏日跑步特別要注意的事情，  
因為，有時在你口渴之前，身體就已經需要水分了，  
汗水就已經迅速蒸發完畢然後讓你險些脫水，  
而脫水會讓你暈眩、痙攣、疲憊或是中暑，天啊！  

因此，我通常會在大腦還沒意識到口渴之前就會補充水分囉，  
以**高頻率、小口小口攝取為主**，並且將**喝水時間往前提前**許多  
不然等口渴後再補充已經來不及啦，  
而且這時候很容易一次喝過量水分，  
反而使後面運動挺著一肚子的水很難過，  
甚至是破壞體內的血鈉平衡而造成低血鈉症(然後出現水中毒症狀)  
不幸發生的話，需要補充運動飲料平反回來哦！  

而補充水分的時間點又是如何呢？  
儘管每個人需要攝取的水量不同(可透過觀察平時自身狀況以了解需求)  
但是 **跑步前要水分充足的哦💧**  
有些文章建議跑步前兩小時先喝400-550c.c.的水，  
跑前15分鐘再酌量飲用200-300c.c  
而我自己是常常跑步前15分鐘會喝個半杯水，起跑前再含一口水  
(哈做到後來，就很像一種跑步儀式啦)  

跑步後也需要進行補充呢！  
但要補充多少呢，恩~好問題！  
我~~只有喝到自己覺得不再口渴為止XD  
然而，有篇文章說要看體重決定，  
測量的方式是跑前跑後各測量一次體重，  
若跑後，每下降1公斤，在2-4小時內就要補充1.5公升的水  
也就是1：1.5的公式哦！也許可以參考看看呢！  

除水之外，  
隨著大量出汗的還有礦物質，所以得及時補充能量飲料  
(但也不要喝多了會變胖啊)  
長時間運動的話，補充電解質與能量也是重要的事哦！  
另外，盡量不要空腹跑步，避免血糖過低無力或暈倒~  
所以我很常在運動前都吃一根香蕉🍌哈哈哈  
而且前陣子香蕉價格超低，吃香蕉救血糖救抽筋也救蕉農哦！  

***
說了那麼多後，如果你也有那麼一丁點兒想要跑步的衝動，  
那就在注意身體狀況後，備妥一切，衝了吧！！！  

如果你還有更多夏日跑步的妙招，歡迎分享或留言給我哦！
